【金庸逝世】武俠小說泰斗查良鏞逝世 終年94歲

查良鏞生於1924年3月10日，是浙江海寧人。查良鏞於1940年代後期移居香港，其後以筆名「金庸」著作多部膾炙人口的武俠小說，如《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》、《倚天屠龍記》、《天龍八部》等，其作品更屢被翻拍電影，家傳戶曉。

由《書劍恩仇錄》至《鹿鼎記》 共寫15部武俠小說

金庸首部作品為1955年，一次機緣巧合下，他在《新晚報》發表首部武俠小說《書劍恩仇錄》，大受歡迎，其後多部著作相繼面世，直到1972年完成《鹿鼎記》後封筆，前後共著作十五部膾炙人口的武俠小說，可謂是二十世紀最具影響力的武俠小說作家。

金庸的武俠小說不限於實體書本，更呈現於電影、電視、電台廣播，以及網絡遊戲世界，一個個武俠人物栩栩如生呈現人間。而金庸的讀者更遍及全球，除《越女劍》，其餘14套作品的首字，更聯成一副七字對聯「飛雪連天射白鹿 笑書神俠倚碧鴛」，部分小說在角色及情節關聯互涉，包括「射鵰三部曲」的《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》和《倚天屠龍記》。

金庸子查傳倜：父離世消息正確

The Culturist 文化者 Facebook專頁引述金庸兒子查傳倜短訊回覆其父離世消息，指「消息正確，感謝」，並稱金庸走得安詳，彌留時家人均在身邊陪伴。

據《茶杯》雜誌之前的報道，查良鏞在1995年時急性心臟病發，有富豪御醫之稱的謝德富，曾半夜被急召到醫院替金庸檢查，發現金庸心臟的3條主要血管栓塞，立刻安排心臟外科專家為他做心臟搭橋手術。

樓主早排坐緊監定昏迷咗

咁突發😱😱😱😱

放監?

真係估唔到

係囉早排先死完一次而家又死
好少可見人一年死兩次架嘛
你估羅樂林咩